\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Junger grüner Drache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Drache, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {136 (16W10+48)},
        speed       = {12 m, Fliegen 24 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 12,
        con = 17,
        int = 16,
        wis = 13,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +4, Kon +6, Wei +4, Cha +5},
        skills = {Heimlichkeit +4, Täuschen +5, Wahrnehmung +7},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Blindsicht 9 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 17},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Drache kann Luft und Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache führt drei Angriffe aus: einen mit seinem Biss und zwei mit seinen Klauen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W10+4) Stichschaden plus 7 (2W6) Giftschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W10+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=7 (2W6),
%      plus-dmg-type=Gift,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Giftodem (Aufladung 5–6)}
        Der Drache atmet giftiges Gas in einem Kegel von neun Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 42 (12W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
